陳方安生：美國一定係特區事務持份者，人權法係美國實施政策，佢絕對有權做。

【本報訊】美國國會將審議《香港人權與民主法案》，料會在共和、民主兩黨議員支持下通過，特首林鄭月娥日前批評美國國會做法「極不恰當」，前政務司司長陳方安生昨出席活動時反駁，稱《香港人權與民主法案》涉美國政府給予香港特殊待遇，美方絕對有權討論相關法案，一旦美國通過法案，相信對本港官員有制衡作用，迫使港府和中央政府履行一國兩制方針。

「英美歐盟係持份者」

陳方安生指，上星期有很多市民步行到美國領事館外，要求通過《香港人權與民主法案》，相信香港明白單靠示威的力量或有不足，想尋求突破，希望國際社會留意香港事務，特別是香港與北京關係，包括北京是否繼續履行《中英聯合聲明》承諾港人享有人權自由，「定係話國際可以忍受中國削弱高度自治？」

對於林鄭稱不容美國成為特區事務持份者，陳太反駁，美國、英國、歐盟等國家有國民在港居住及投資，「一定係持份者喇」，並重申《香港人權與民主法案》建基於1992年《香港政策法》，「係美國實施政策，香港無權干預，佢絕對有權做㗎」。美國若通過法案，將迫使港府和北京履行一國兩制方針，「如果北京同香港全面履行一國兩制，有乜好驚呢」？

至於林鄭委任前官員余黎青萍及大律師公會前主席林定國加入監警會任新增委員，陳太指一般人不認同二人能夠中立調查，批評余黎青萍一被委任即發表「警員唔會無端端打人」的言論：「未開始調查已經有立場，點會有公信力呢？」

出黎呀 自由閪！

五大訴求 缺一不可

余黎青萍 vs 陳方安生

佢d思路咁多年都係清晰

陳太

相信香港明白單靠示威的力量或有不足，想尋求突破，希望國際社會留意香港事務

陳方安生形容香港像無船長的船 指林鄭月娥應讓位他人

前政務司司長陳方安生，接受《英國廣播公司》訪問，談論香港局勢。

陳方安生形容，香港現時無人領導，就好像一艘無船長的船。

陳方安生又說，由於行政長官林鄭月娥，在尋找方法走出目前僵局，及為局勢降溫方面，無顯示出自己會展現某些非常艱難的立場，因此應讓位給其他人。

陳太心諗依家政府班能樣真係.......

推

陳方安生著高踭鞋

陳太俾理鄉音狗公圍完都仲咁清醒
抵你親美咁成功

好過好多賣港政客同D官.